<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>王牧天</title>
  <subtitle>Hello,Galaxy.</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://wangmutian123.com/"/>
  <updated>2017-07-04T07:56:46.000Z</updated>
  <id>http://wangmutian123.com/</id>
  
  <author>
    <name>Wang Mutian</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>桃花源</title>
    <link href="http://wangmutian123.com/2017/07/04/%E6%A1%83%E8%8A%B1%E6%BA%90/"/>
    <id>http://wangmutian123.com/2017/07/04/桃花源/</id>
    <published>2017-07-04T07:55:56.000Z</published>
    <updated>2017-07-04T07:56:46.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="桃花源"><a href="#桃花源" class="headerlink" title="桃花源"></a>桃花源</h1><p>邱田自从无名清代墓穴中盗走两本线装书后，日夜难寐。一本封面破损，依稀可见名曰《桃花源新记》，隶书，蚕头燕尾，笔精墨妙。此书为誊写之作，记载南北朝时期，一位文人（原作者），名叫安木，寄情于山水之间，寻五柳先生记载的桃花源，终成正果。另一本名曰《细说桃花源》，行楷，详细记载作者本人，扎库塔·巴克什，清，偶得安木《桃花源新记》，依葫芦画瓢寻到桃花源，却空无一人。两书均有部分用满文和图画（类似象形文字）记载，但在历史和墓穴的铁蹄下斑驳不堪。</p>
<p>耗时五年，邱田查询史料，把书中内容详实地用文字串在一起，用现代术语标注，勾勒出桃花源的神秘与兴衰。书名《桃花源之梦》，700多页；如下，摘选尚且流传于世的片段，一切从简。</p>
<h2 id="路途"><a href="#路途" class="headerlink" title="路途"></a>路途</h2><p>安木，庶族，早孤居贫；打架一把好手，文采也斐然。正值战乱纷扰，他不愿为虎作伥，便追寻山水之乐。他视陶渊明为黑夜中一座灯塔，孤傲而俊秀地屹立在蛮荒群野中，卓尔不群。众多评价中，又甚是喜欢萧统所言「渊明少有高趣，博学，善属文；颖脱不群，任真自得。」故自号不群居士。</p>
<p>某日，太行山脉一角，不群居士于酣梦中偶遇先辈五柳先生。先生长吁：「愿生生世世长居桃花源。」居士追问其为何处，得到指点。清风徐来，吹散美梦。居士愣在风中，想起先生在《桃花源记》中最后一段写「后遂无问津者。」便当真无人问津？当夜，辞别亲友，披星戴月，寻往先生的圣地。途中虽常翻阅文献，询问山野农夫，然确已无人知晓。</p>
<p>五柳先生说桃花源：「那是西南蛮领地，冬干夏雨；山峰呈南北走向，高耸入云；峡谷纵横，水流湍急。有一山腰处，一尊巨像挺立，据闻乃天石降临，由雨水风霜雕刻而成。又搜周边藤蔓，现一洞口，无光，仿若死穴。从口入，初极狭，才通人。复行数十步，得地下水，水岸有船，划船数里，豁然开朗。」</p>
<p>两年一晃而过。又是一年春季，候鸟南迁。恍惚间，他瘦得只剩影子，若不是丛林中有零零落落的脚印——还需仔细辨认才发现——当真不知有人经过。日暮时分，安木看到一座寺庙，前去敲门，想麻烦人家落脚一晚。开门人是本寺主持，圆脸，虎背熊腰，欣然迎客。整夜，他俩秉烛夜谈。主持说这里是横断山脉（《桃花源新记》原文为夜郎国遗址。查阅《后汉书》，有记载「西南夷者，在蜀郡徼外。有夜郎国，东接交趾，西有滇国，北有邛都国，各立君长。」后翻阅地图，才知为横断山脉）得知安木是来寻找桃花源，便苦口婆心地劝说：「我在这儿做了三十三年主持，砍柴，摘花，拔草，寻果子，也有三十三年了。曾有三十二名路人向我询问桃花源在何处。我真的无能为力。」安木沉默片刻，看着蜡烛——这可是贡品，不该出现在方圆十里毫无人烟的寺庙中——笃定主持定当说了谎。</p>
<p>烛光烧了半夜，依旧不灭。安木在火苗中看到了自己，瘦弱地仿若另一个人，在熊熊燃烧着。他粲然一笑，透过烛光，印在白墙上，像极了抬头睹明星而悟道的释迦摩尼，道：「主持。您可知附近有尊巨像？」</p>
<p>「巨像无处不在，心之所向即可。」</p>
<p>「主持。九九归一。」</p>
<p>主持拈花一笑。他手背朝上，在虚空中抓一把烛光，翻转，展开。手心绽放一朵莲花，幽香四处弥漫，钻进安木灰尘仆仆的躯体。莲花愈开愈大，腾起七彩霞光。他问：「我有长生术，施主可愿留在此地，传承下去。」安木感到五脏六腑扑腾乱跳，欲挣脱肉体，奔赴莲花；而他不为所动。</p>
<p>「安之若素。也罢也罢。」说完，莲花接起主持，飘向西方。</p>
<p>拒绝永生的人坦然睡了一觉，在拂晓时分醒来。寺庙只是一场梦，或是饥肠辘辘引发的幻觉——安木睡在大青石上，也无寺庙。他停顿片刻，朝西行去。</p>
<p>不出三四里，丛林逐渐稀疏。又行三四里，走出丛林，广阔无垠，唯一尊巨像顶天立地，背靠一堵高耸入云的峭壁。不群居士在惊讶中酝酿一声叹息，自觉应改名为不群蝼蚁。极目远眺，他看不清巨像的脸；往前走了十来天，终匍匐至巨像脚趾边。于此静坐数月，没有一场雨；他想分辨其材质，探索其来历，却苦于无门。直至无果腹之物，方想起桃花源来。他逐一拨开峭壁上的藤蔓，欲窥得洞口，终有所发觉。等他踏入洞口，回头望了眼巨像，终于在云雾间看清了那张脸——主持。</p>
<p>如五柳先生所言，洞内无光，狭窄到需弯腰前进。洞壁有荧光植物，微弱而顽强地闪耀。没走几步，遇上三岔口，三条道均悄然无声，安木选择向右。又一个三岔口，又向右；无休无止。安木心大，食荧光植物为生，更不知是否已轮回了一世。在分不清多少岁月的最后一个三岔口，倾听到潺潺水声。水岸有船，划桨而行；水清澈见底，有一张圆脸，肉感丰富的游鱼，还有虚弱的骷髅头；无惧之，勇往直前，复遇无数三岔口，右右右，右右右。光芒终将刺破黑暗，如滚滚沙漠中一声闷雷，如万丈海底在沉默中爆发的火山，又仿佛世间已驱散梦魇和谵妄，没有战争，众生春风满面，陶情适性。安木出了洞口，不远处即为岸，放眼望去，没有泥泞的土壤。石头铺成通天大道，岸边伫立着一座石头建筑，光滑，阳光反射的水影映在墙上，宛如又一汪清泉。</p>
<h2 id="东半球"><a href="#东半球" class="headerlink" title="东半球"></a>东半球</h2><p>初入桃花源，他所受待遇，不像个蝼蚁，而是一尊菩萨——供奉在这座石头建筑内。不少居民（《桃花源新记》记载，他们不称自己为平民等，居然无权贵和阶级之分；他们称自己为居民、人民等）送来食物，询问源外大千世界，却没人邀请他出门看看。安木独住在石头建筑内，说句话能听到数十个自己的回音；最终还是按捺不住，逮住最熟悉的人，吴越，问：「吴越先……生，自从您在岸边碰到我，带我来这儿以后，我都没出过门……最初您告诉我先补充营养，养好身体。我现在很壮了，那啥时候可以出去看看？」</p>
<p>吴越苦笑道：「我说过了，直接叫吴越，不用带先生。我们这儿不讲究，都直呼人名。你想出去看看，先听我说。</p>
<p>从前，也有不少人无意，或有意进入桃花源，而少有人能回得去。经过长期探索才知道，如果你身上带着源内的东西——就算一根树枝，一抔泥土——就会被困在桃花源的迷障内，永生永世。我们出生于此，定是出不去了；而你们，若是穿着进来的衣裤，离去时不带任何一片云彩，还是有希望回到生你养你的大千世界。</p>
<p>所以，你若出去逛，先得把这身衣裤保存好。还需注意，不要往东或西走，那有条大洋，可能会有远渡而来的野蛮人，来自西半球，那可是未开化的文明。」</p>
<p>衣裤从此存放在天枢楼（石头建筑）箱子内。五年间，安木用书籍，双腿和他人的嘴巴剥开桃花源的硬茧，溯本求源，从远古到今朝，从湃湃到涓涓。</p>
<p>第一批拓荒者为吴越家祖先，乃吴王阖闾的后代；战国时期，为躲避战乱，由仙人（《吴家家谱》记载仙人圆脸，虎背熊腰）指路，进入桃花源。人们发展农业灌溉和畜牧技术，自给自足；不破坏生态，物竞天择；信奉人人平等，没有政权。后建国称「学国」，国家拥有一所学校，只有老师，没有管理层。人们从小就注重道德教育，一心向学，可接受免费教学，或由父母自己教导。举国上下皆文人，路边田野一农夫可能就是知识渊博之人。国家历史就是辩论的历史。国家法律制度、社会规范如何创立。具体如下。</p>
<p>最初，学国人数不多，规范和法律议定于国民大会，议论，修改，公布；自觉遵守，自觉领罚。后来，人数渐多，大会是开不成；国民便给学校法律、规范等创设权，经过严苛程序，确保国家的帆船驶向正途。那程序由谁来定？给学校就酿成怪圈，它的权力在无形中膨胀，如同物种入侵，会吞噬原生态，缓慢而不可抵挡。国民也不愿再兴建一个组织。之后，有人提议，学校只是个载体，没有创设权。众人自觉递交意见，学校公布，再组织会议，邀请愿意来的国民和学者进行商议，公示；大众递交修改意见，反复；少数服从多数。安木有幸经历过一次，冗长，耗时一年，毫无效率。</p>
<p>同时，一所学校满足不了人数益增。若增设学校，那审批权来自何方。残缺之页无明细，有待探索。</p>
<p>《桃花源新记》称，安木所在这几年，学国辩论的主题是如何保证自觉领罚。往常是由面子决定：如果不自觉，没人与之为伍。而桃花源是个球体，学国处于东半球，与西半球相隔一条南北向大洋。地域之广，就有不少罪人远走他乡，过着隐居的生活。巴克什猜测：「当断绝社交成为法律最后一道制裁，或会促进学国走向灭亡。」</p>
<p>安木第一眼所见大道，称为众生大道。天枢楼，天璇楼等七座建筑坐落在大道上，按照北斗七星排列。口述和书籍中没有任何建造的资料，而光滑的打磨抛光技术也一直是个谜。</p>
<p>巴克什在书中剖析：「我原本以为，桃花源太小，两个国家差异太大，战争不可避免。却没料到，都是内乱。」他在西半球挖到的笔记中，记载学国一些地区由于不服辩论，也无强制措施，小规模斗争日益增剧；最后，国破家不在。</p>
<p>或许，狂热的情绪浇灭上千年理性的培养，人类长期自然选择的冲动终究占据上风。巴克什之所以选择再次进入桃花源，也是因为想去东半球看看，寻找土著进行交流。</p>
<h2 id="西半球"><a href="#西半球" class="headerlink" title="西半球"></a>西半球</h2><p>安木没有亲眼见过野蛮人，只采访过环球探险的学国老人：「野蛮人，阶级分化，权力集中，信仰宗教；原始生活，打猎采果，有时连火都不用。西半球有众多氏族，首领为大。他们土地上，有各异的木像，是仿巨像雕刻而成。他们崇拜巨像，奉为神灵。」</p>
<p>巴克什入洞后，突发奇想，一路往左；同样的植物，地下水，也有艘船，进入桃花源。差别在于，他来到了西半球。他在书中这样形容：</p>
<p>「我看到光线，温暖的色彩从水底浮起，淹过小船。脚先感到温暖，像家里的小狗给我饶痒痒；不由开怀大笑，渴望朵朵白云，祥和，温馨。然而，待我全身沐浴在阳光下，是那么刺眼；闭上双眼，内心泛起酸楚；双腿软绵绵，像一只随时破裂的气球。洞外的未知，可以是锦绣河山，是黑白无常，或是食人巨兽。阴凉散去，我知道已完全脱身洞穴，进入心心念叨着，渴望的圣地。太阳毒辣，像一根根刺；我不敢笃定会不会扎破气球。睁开双眼，眼前即是岸，但黄土飞扬，滚滚尘埃弥漫在烈日下。尘土中插满木像，有一棵树那么高的，也有一条胳膊这么短的，有些倾倒在地，埋没在土壤里；个个面色森然，盯着我，以及它们那声声凄惨的哀嚎。它们的影子纠缠在大地上，让我脱不得身。我后来才知道，往前才是苦海，苦海无边；回头乘船离去，方为岸。</p>
<p>可我甘心吗？」</p>
<p>安木回到大千世界，到巴克什盗墓得到《桃花源新记》，上千年如轻烟袅袅飘向远方，浩瀚而鲜为人知。</p>
<p>战争摧毁了家园。书籍，断壁，残垣，烧灼的土壤，宛如块块拼图；千辛万苦，才拼出历史的隅角。</p>
<p>野蛮人对宗教日益狂热，砍伐树木，制造木像，是仪式，象征和渴望。学国有笔记散落在西半球，记载了野蛮人氏族的冲突。后来，神庙高高在上，建「宋国」，设皇帝。有趣之处，皇权和神权在百年后从亲密无间到行同陌人，甚至开启上百年的内乱。在此期间，学国有人远渡而来，化知识为战争的权杖。这也是一场旷日已久的学国辩论，可惜和众多史料一样，只能进入桃花源搜寻。</p>
<p>往后，神庙为借神力，把人活生生闷死，放入木像内，是为祭品。加之长期滥伐树木，生态破坏——西半球居然没有木材制作船只——野蛮人无法逃避这个荒唐的蛮荒之地，只能依赖小生物，大洋的贝壳，小鱼。没过多久，食人为生。</p>
<p>《细说桃花源》最后描写了一段虚假而又真实的内容：「日暮，残阳如血，天地间弥漫虚无和恐惧之味。蛮荒之地，光秃而令人恐惧，唯有座座木像耸立。一只蝎子警觉地爬出地穴，饥饿促使它不得不铤而走险。它瘦得像一只蚂蚁，徘徊在木像的光影处；当饥饿遮盖警觉，即为末日。西半球最后一名野蛮人，或许曾是皇帝，从木像头顶扑下，有气无力地抓住蝎子，一口咬下。跌跌撞撞走到大洋旁，趴着喝水。他应该看到神灵的召唤——一头跌进大洋——没留下丝毫信物。」</p>
<p>巴克什出生在大草原上，从小身体结实，魁梧；这次探险却感到无比疲惫。不仅是食物的匮乏，更重要是由一人来整理浩如烟海的世界，太不现实。便再次回到大千世界。他后又组织了三批人，均再未寻到桃花源。</p>
<h2 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h2><p>邱田把这本书标记为上册；在他心中，下册应该是自己进入桃花源所见所闻。可惜造化弄人，他死于非命。</p>
<p>临死前，他拼命撕掉书籍，还喃喃自语：「我梦到了一位圆脸，虎背熊腰的男子，自称五柳先生。他说，下一世我将出生在桃花源，是为救世主。」</p>
<p>他偶遇同行的好友（邱田说自己是个背包客）草草挖了个墓，把他和个别还寻得着的纸张埋了进去，就跟扔垃圾一样。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;桃花源&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#桃花源&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;桃花源&quot;&gt;&lt;/a&gt;桃花源&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;邱田自从无名清代墓穴中盗走两本线装书后，日夜难寐。一本封面破损，依稀可见名曰《桃花源新记》，隶书，蚕头燕尾，笔精墨妙。此书为誊写之作
    
    </summary>
    
      <category term="小说" scheme="http://wangmutian123.com/categories/novel/"/>
    
    
      <category term="novel" scheme="http://wangmutian123.com/tags/novel/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小城湖边之夜</title>
    <link href="http://wangmutian123.com/2017/06/27/%E5%B0%8F%E5%9F%8E%E6%B9%96%E8%BE%B9%E4%B9%8B%E5%A4%9C/"/>
    <id>http://wangmutian123.com/2017/06/27/小城湖边之夜/</id>
    <published>2017-06-27T13:11:15.000Z</published>
    <updated>2017-06-27T13:17:36.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>太阴昂起头冠<br>挥洒出一盘棋<br>架在水陆之间</p>
<p>柳条挥斥方遒<br>借鸊鷉冲锋声<br>大军全面压境<br>真当所向披靡</p>
<p>芦苇驻守关口<br>难耐节节败退<br>恳求龟相献计<br>乘风扶摇而上<br>化身一朵云彩</p>
<p>摘下嫦娥女冠<br>遥望一片深蓝<br>难忘养育之恩<br>从水洼到震泽<br>从战争到和平</p>
<p>局势风云突变<br>唯有斑驳月影<br>与萤火虫共舞<br>一旁蛙鼓奏鸣</p>
<p>我降在太滆旁<br>环顾水陆狼藉<br>轻轻一声叹息</p>
<p>20170627</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;太阴昂起头冠&lt;br&gt;挥洒出一盘棋&lt;br&gt;架在水陆之间&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柳条挥斥方遒&lt;br&gt;借鸊鷉冲锋声&lt;br&gt;大军全面压境&lt;br&gt;真当所向披靡&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芦苇驻守关口&lt;br&gt;难耐节节败退&lt;br&gt;恳求龟相献计&lt;br&gt;乘风扶摇而上&lt;br&gt;化身一朵云彩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摘下嫦娥女
    
    </summary>
    
      <category term="诗歌" scheme="http://wangmutian123.com/categories/poem/"/>
    
    
      <category term="poem" scheme="http://wangmutian123.com/tags/poem/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>花鸟岛上的神</title>
    <link href="http://wangmutian123.com/2017/06/25/%E8%8A%B1%E9%B8%9F%E5%B2%9B%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%A5%9E/"/>
    <id>http://wangmutian123.com/2017/06/25/花鸟岛上的神/</id>
    <published>2017-06-25T00:58:52.000Z</published>
    <updated>2017-06-25T01:01:34.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>渡轮直达花鸟岛，若不是冬季，旅游淡季，这次行动也不会选在这。</p>
<p>渡轮上，总有不少风景。有个日本人，第七天才到，说花鸟岛上有宝藏，是伊耶那美在创造日本列岛时预感到自己终将回归混沌，留下小片残缺的灵魂埋于此岛。那还是他醉意朦胧时无意间透露（上船后一直在喝酒）。船到中途，一股海风袭来，或是吹醒了他——狠狠扇了自己两巴掌，脸颊两侧的肉都渗出血来。往后便是缄默。还有个人，身着深褐色中山装，梳三七头，眼袋泛黑而下垂，沉默寡语，一路上在看花鸟灯塔的结构图。而他的同伴，或许是助理，却略显痴呆，行动迟缓。他称他为教授。</p>
<p>安木后来才想明白。这三人不像旅客，更像是开了翅膀的雄孔雀，安静地站在那，等人来驻足欣赏；就仿佛在故意吸引某些人。</p>
<p>安木在渡轮上待满一周，却苦于回忆这不停地折返。他铁定面色苍白，但白中透露些许红潮，仿若初生霞光，宁静中蕴含着聚变的能量。他在观察，比众多人都默默无声。他还发现，人类似是征服了海洋，塑料袋和异味渗透至海平面。他亲眼目睹一条鱼在海水中，被塑料袋绞死。</p>
<p>第七天的最后一趟，安木下船，又一次踏上花鸟岛——上午乘船，下午下船，晚上住在岛上。时值日暮西归，岛上雾气萦绕，是一群顽皮的幽灵，湿糯糯，黏在脖子上，还往领口和袖口钻。他驻足在原地，原已跨出的右脚——本已雀跃地想向前冲去——重新收拢，归位，再次正视这座幽灵岛屿。远方塔顶的氙气聚光灯环绕四周，他对下表，每分钟一圈。一如往常。此刻岛屿上显得过分寂静。同一批下船的人不知去向，没有说话音，唯独风声；在幽灵遮掩下，没留下脚印，只剩几条退潮时残留着的孤独石斑鱼，可怜兮兮地一跃，休息会再一跃。他收回目光，紧了下脖子，朝民宿走去。</p>
<p>民宿。他看到日本人和教授在大厅交谈，便点了份茶水，一屁股坐在布艺沙发上，自顾自听着。那两人毫不在意，在讨论屋后林园。</p>
<p>日本人说：“胡教授，这林子的布局是有规律的嘛。八卦，还是……奇门遁甲？”</p>
<p>胡教授咧嘴一笑，道：“佐藤先生，虽然我去过，但还真不清楚。我只研究灯塔。我喜欢它带去的光明，指引迷途之人步入归途。”提到灯塔时，安木刻意多看了他两眼。</p>
<p>佐藤看起来对胡教授的搪塞习以为常。没有任何先兆，他转向安木：“这位先生，您去过屋后的林子吗，觉得如何。”</p>
<p>安木一愣，他一面回忆，一面直视佐藤。他半边头发似被烫伤过，一小块头皮满布瘢痕；身着西装，就在这几秒内还下意识抚摸一下领带，捋顺至笔挺，可以说正统，或是刻板、迂腐；汉语流利，像在中国待了不少年，声音略显沉闷，让人不愉快。他不知道之前他俩聊了什么，思索片刻，说：“是佐藤先生吗……我还没去林子看过，不好说。据我所知，奇门遁甲不是简简单单由林子就能做成的。我建议您去隔壁的桃花岛上，听说那儿有座桃花阵。”</p>
<p>胡教授诧异地瞥了眼安木。安木不留痕迹地点了点头。</p>
<p>佐藤面无神色，用吩咐的语气说：“那你真该去看看林子。”</p>
<p>安木耸耸肩，毫不在意。他只为要事而来。接下去这段时间，没人说话，只余胡教授喝茶的咕噜声。屋外的幽灵总想飘进来，黏在门窗上，像纸糊的窗花。</p>
<p>胡教授喝干一杯茶，让服务员加水，顺便说：“佐藤先生，背后有人指指点点，说您来是挖宝的？”</p>
<p>话题引到日本人身上，他并不以为意：“我崇拜伊耶那美。每去一个地方都会这样说。这是我人生的信条。与你热爱灯塔一样，人活着总要有追求和向往。”</p>
<p>安木觉得教授极有可能是那个人。冬季来岛上调研灯塔，事情没这么凑巧。更何况这几天的观察，尤其是助理。时辰尚早，天还未黑透。丝丝缕缕的光芒化为一柄柄利剑，不惧幽灵，争取在这土地上留下今日最后的璀璨。</p>
<p>三天前，他首次入林。里面布满凋谢的花，落败的亭子，若隐若现的残木。真有趣，他想着，因为这一切像他遥远而古老的故乡。楼兰。这名字多么美妙而神奇。他时常梦见它，从辉煌到衰落，再重塑辉煌。</p>
<p>古人生活在沙漠中，缺乏水源。水即神灵。他们不愿落到“上无飞鸟，下无走兽，遍及望目，唯有死人枯骨”的地步，就集结各方有识之士，商讨对策。有个僧人说迁都，但在具体位置上争吵不休，有不少人反对，认为这是逃避，不是勇士之举。于是，就有勇士提议进攻玉门关，夺取汉人城池，但其余人一声不吭。最终，有个神官，来自美索不达米亚平原，提议说为何不自己降雨，永绝后患。他还搬出巴比伦伟大的空中花园。若建造一个空中花园，能人为控制降雨，既能展现浩荡之国威，又能改善枯竭之现状。那水从何处来。众人口径一致，用祭坛引地水升天。那地水何处来。最终，一名德高望重的祭祀（出生于楼兰，年幼四处留学，是一名传奇祭祀）一锤定音：我已与水神对话，得知两种水源，一是地下水，只要祭坛建成，就会缓慢累积；二是鲜血，一人血量可抵半天雨量。先建造祭坛，一旦建成雨水有望；空中花园只能操控而已。</p>
<p>那天晚上，君主亲自接见这几位有识之士，聘请他们当护国神使，为建造祭坛献计划策。同时，请求他们保密。经过一千零一个夜晚，庞杂的祭坛，迷宫般悄无声息地拔地而起。当晚，君主逐个接见神使，又逐个杀害。轮到祭祀时，他发觉风沙中掺杂细微的湿润，漆黑夜空群星隐匿，远处有乌云压近，便躲开众人，逃之夭夭。雨下了整整七天，浇灌着楼兰，滋润着君主前所未闻的声誉。</p>
<p>祭坛全貌是以各个村落为拐角的迷宫，高墙耸立；建造各类神话巨像，佛塔殿堂，不知名的荆棘，散落巨量陶片、钱币、木简、首饰；每条道——不论大小，不管是否死路——都挖有沟渠，以引出地下水。正中心是用无数人命（战争俘虏）堆成的祭坛。鲜血就是在那而洒。</p>
<p>林子的布局与祭坛甚是相近。</p>
<p>林子里还有人，是那名助理。他打声招呼：“这林子蛮有趣的。”</p>
<p>助理瞥了他一眼，没说话。</p>
<p>“我觉得林子里东西摆放挺有趣。”安木试图套话，而助理闷声不吭，“你喜欢林子吗，我喜欢。我们可以一起研究。”</p>
<p>“你是谁？”助理说话简洁利索，蕴含着威胁。由此可见，他不善于遮掩情感。</p>
<p>安木沉默着，有一瞬间，林子里连呼吸声都不存在。唯独死亡的呼啸声。他谨慎地回答：“当我是梦中人。我听说你们是来调研灯塔？那家伙有点年代了啊。”</p>
<p>“教授说灯塔是他生命的延伸。”助理仿佛忘记之前威胁的口吻，不过说完便自顾自走了。</p>
<p>“告诉教授，我也研究灯塔，尤其是频率……请把我们的对话转告给他。”说完这句话，安木未曾注意到助理有丝毫停顿，反而加快步伐。</p>
<p>他又随便转了下，捡起几块瓦片，有些完全支离破碎，有几个缺了角。奇怪之处是上面有图案，像是祭祀的画像。</p>
<p>祭祀跑了后，国王大为震怒，速即派人出去抓捕。显然祭祀更了解迷宫，轻松甩掉追兵，投奔婼羌；却引来国王的愤怒，一举灭了婼羌。他又先后投靠小宛、精绝、且末等国，但均被楼兰吞并。最终，祭祀在赶往匈奴途中被国王截杀。临终前，他饮恨诅咒楼兰，说会生生世世记住这一切。当然，这只是一个笑话。</p>
<p>安木此刻已经肯定，这林子是楼兰后人所建。他吃力地按捺跳跃的心，收拢飘动的影子，抚平展翅的灵魂。梦中的预言即将来临：同胞重逢，血祭当场，祭坛重现，神力降临，掌握自然之力；待建成空中花园，即可成神。世界将为之俯首称臣。21世纪只有一个主题曲：楼兰。</p>
<p>他毕生研究吐火罗语。两年前，注意到暗网上有单生意——翻译一本古籍的复刻本。研究后，察觉古籍为假，暗藏密语是真——寻找楼兰同胞。有回复“古籍讲解了一座祭坛，您有其他相关资料吗？比如陶片，简牍，或是梦境……”一天之内，传来“敦煌在隔壁，花园在梦境。”一来二去，对话中直指线下重逢。定在今日，花鸟岛上，午夜时分，看到灯塔变为每50秒一圈时，第二天清晨赴林子相见；若没看到，另择佳日。</p>
<p>梦境死缠烂打着他，以及每位楼兰后人；而他甘愿为祖先夙愿奉献一生。这导致他有欲望；而有欲望的人像条小鱼，被钓竿摆弄，从远古到现代，从小溪至大海。他一向谨慎对待细枝末节，学会控制自己，举止、呼吸，甚至睁眼睡觉，不敢说梦话。他怕被人当成异教徒。他奉行深思熟虑，又倾听祖先的指引；他嗤之以鼻神灵学说，又惊恐反反复复的梦境——或许在他内心深处，孕育出一滴渴望神力的水珠。</p>
<p>那天，未来神力的掌控者退出林子，带着满脸胜利。而现在，他依然椭圆脸，高鼻梁，满脸谦卑和温和。他在意刚才教授的反应，尤其是那一撇，如此诧异。</p>
<p>教授依然在喝茶，日本人在看报纸。幽灵在屋外徘徊，随着渐起的风声敲打着门窗，还有内心的门窗。他酝酿片刻，打破平静：“佐藤先生，您说的林子奇特吗？”</p>
<p>佐藤将报纸折叠好，恢复成原本模样，道：“我觉得奇怪，但不甚清楚。”</p>
<p>安木看了眼教授，把早已想好的话说出来：“我虽然没去过，但是我在地图上看过俯视图。不论是否有讲究，林子供人遮阴、休憩、玩耍，或许还能看一场困兽犹斗；这不就是人生缩影吗？每个人心中都有一处林子，它能遮掩你的目的，想法……甚至你的梦境——管它波光粼粼，还是惊涛骇浪。中国传统博大精深，林子为何而造，用何种材质，布局为何，上下五千年，谁又能无所不知，何必事事追究透彻呢？就连我们心中都可能有五千个林子。”</p>
<p>这句话把俩人的目光都吸引过来。安木注意到教授的眼珠有波光转动，似乎有话要脱口而出。</p>
<p>佐藤也是奇怪，他答非所问；说的话更奇怪：“神会在梦中保佑我们。”</p>
<p>话题戛然而止，仿佛是因为有三个人在场。教授看佐藤重新把报纸张开，便起身回房了。安木虽然在脑海里回忆之前发生的一系列细节，仍注意到教授背对着日本人，回头望他的两眼。</p>
<p>安木思考过日本人的身份，但不清楚教授和日本人交谈过什么。他不愿多想。没过多久，安木在前台询问到教授的房间，寻了过去。一路上，他觉得胃部一阵痉挛，泛起酸味，呕向嘴角，不由放缓脚步，重新回忆。暗网对话为真，不是圈套。他判断教授是楼兰后人。他不清楚，往前一步是天堂还是地狱。或许这缠绕的梦境，虚幻的未来最初只是心中一粒种子，经年累月，养育成林子，郁郁葱葱。他看着走廊里的木板，印象派壁画，刺眼的灯光，幻化成一座座祭坛，一场场大雨。他想掌控身体，支配灵魂，不想被梦境折磨。他踱步至教授门口，想要敲门，终又放下。慢慢回到自己房间，关上灯，静坐在窗口。</p>
<p>十二点准，灯塔变为50秒一圈。</p>
<p>安木原本水杉树般笔挺的身体徒然崩塌，无边落叶漫天飞舞，树干支离破碎，变成一条软绵绵的虫子，全身粘在椅子上。安木闭上眼，任思绪纷飞，然而脑袋里空空如也。就这样，黑暗和虚无吞噬了他。房间里仿若无人存在。直到唏嘘的叹气声传出，他站起来，笔挺如另一颗水杉树。打开房门，走向黑暗，轻声敲门：“胡教授，在吗？”</p>
<p>“是谁？”略带警觉。</p>
<p>“花鸟岛上，午夜时分。是我。”</p>
<p>门打开，教授还未洗漱，头发纠缠在一起，若不是脸依然是那张脸，当真认不出。他面色苍白，眼神却热烈，像是一名刚夺冠的年轻运动员：“果真是你，进来吧。”声音没有丝毫惊讶。</p>
<p>安木把门带上，直截了当：“我曾考虑过是不是那位日本人。”</p>
<p>“我也考虑过，是有点像……不过你出现了。”</p>
<p>安木期盼地望着教授：“你还知道其他同胞吗？”</p>
<p>“不知道。我广撒网，只在暗网上碰到你。我俩足够了。光辉即将重见天日。”</p>
<p>灯塔依然在转动，驱赶幽灵。没人注意到这个房间，两位同胞——仿佛是多年好友——重逢，交流没有丝毫生硬。</p>
<p>安木满脸严肃，问：“教授，你应该知道。重逢是个重要的仪式，明早需要血祭。祭品不能是我俩。你有准备吗？”</p>
<p>教授开怀大笑：“我早想到了，所以我招收了一名临时的，有病症的助理。他没家人，更没后顾之忧。”</p>
<p>“助理？我碰到的那个？”</p>
<p>“对。我让他每天逛林子，看有谁在那。你还让他转告一些话吧，之后我就注意你了。”</p>
<p>“你跟他说过什么吗？”</p>
<p>“我只跟他说，这次调研是神的旨意。每天灌输。他现在甘愿为神做任何事。我，哦不，我们就是神。”说完，教授忍不住大笑起来，面目狰狞，引起树木颤抖，海浪咆哮。这是安木见过所有宗教中最恐怖的神。</p>
<p>“为什么选择在这个岛上？”</p>
<p>“神的安排。若不是冬季，旅游淡季，这次行动也不会选在这。总之，祭坛在这，等我们掌握神力后，直指日本。”教授说神的时候，俨然在说自己。</p>
<p>“早上见。胜利即将到来。”安木退出房间。</p>
<p>“胜利已经到来，我看到它了。”教授笑着说。</p>
<p>走廊里，黑暗躲进角落，屋外幽灵撤退，或是恐惧神的威严。安静，万籁无声。</p>
<p>安木没料到会睡过头。他醒来时，太阳已透过窗户漫射至房间。当真温暖，像是夏天已到来。天空中，光线的颜色五彩缤纷，均为暖色调。预兆为吉。</p>
<p>不过楼下吵吵闹闹，轰鸣声攥着安木下楼询问：“怎么了？”</p>
<p>一群人纷纷解答：“林子里死了两个人，警察已经来控制住嫌疑犯了。”</p>
<p>“好像是一个中年人被他同伴用石头砸死了，然后又被日本人砸死了。”</p>
<p>“那是教授被他助理……活生生砸死啊，据说脑浆都飞到奔跑过去的日本人脸上。就是不知道为什么日本人看到后和助理纠缠在一起。”</p>
<p>安木默默听着，不时表达惋惜之情。他又要回忆，细致而详细地——是否有路人看到些什么。</p>
<p>昨晚大厅，教授回屋，他向日本人告辞，往屋外走去。林子旁，再一次碰到助理，便说：“又见面了。”</p>
<p>助理点点头，没说什么。那时，他通过每天的观察和交谈，得知助理——临时雇佣，脑部有损伤，太过容易接受他人的信息，只认为教授来调研灯塔——有可能就是祭品。</p>
<p>他接着说了一串话：“灯塔，我感兴趣，你已告诉了教授，是吗？他跟我说了。就在刚才，屋内大厅里。我跟你们是一伙人。否则我也不会关注林子和灯塔。你有疑惑是吗？不要紧。他有没有说什么时候改变灯塔的频率？不回答吗？今晚，让你去吧。不用疑惑，他都告诉我了。你不信？那你可以去问他……你不用现在就去找他，我告诉你一个秘密。你知道神吗？原来他告诉你了，那我告诉你有关生死的秘密。”</p>
<p>助理果真停下脚步。安木说：“等你在灯塔那边改好频率，就赶来教授房门外。不用进来，就在门外偷听。他会说出处置你。但我要提醒你，当知道这一切后，你要闷声不吭，回到你房间等我。我会告诉你如何解决。他许诺你将成为神？那我还会告诉你真正成神的方法。把房间名告诉我。你先去完成他给你的任务吧。”</p>
<p>这时确定没有他人存在。更晚的谈话，就更没人听到了。回忆终告段落，暗网也没留下任何脚印。</p>
<p>安木心想：我说过，会生生世世盯住你们。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;渡轮直达花鸟岛，若不是冬季，旅游淡季，这次行动也不会选在这。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渡轮上，总有不少风景。有个日本人，第七天才到，说花鸟岛上有宝藏，是伊耶那美在创造日本列岛时预感到自己终将回归混沌，留下小片残缺的灵魂埋于此岛。那还是他醉意朦胧时无意间透露（上船后一直在喝酒）。船到中
    
    </summary>
    
      <category term="小说" scheme="http://wangmutian123.com/categories/novel/"/>
    
    
      <category term="novel" scheme="http://wangmutian123.com/tags/novel/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我爱你，甜蜜的花蕊</title>
    <link href="http://wangmutian123.com/2017/06/24/%E6%88%91%E7%88%B1%E4%BD%A0%EF%BC%8C%E7%94%9C%E8%9C%9C%E7%9A%84%E8%8A%B1%E8%95%8A/"/>
    <id>http://wangmutian123.com/2017/06/24/我爱你，甜蜜的花蕊/</id>
    <published>2017-06-24T01:27:09.000Z</published>
    <updated>2017-06-25T01:02:28.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我爱你，一朵含苞待放的花<br>我爱你，甜蜜的花蕊<br>当我走在尸骨的丛林中，和陌生的幽魂握手时<br>我不害怕，因为<br>甜蜜的花蕊就在一旁<br>莹莹笑着</p>
<p>我爱你，甜蜜的花蕊<br>当地心的岩浆喷薄而出，挑战天空的威严<br>我半握双拳，沐浴在火中<br>拳中的是<br>甜蜜的花蕊</p>
<p>甜蜜的花蕊<br>是内心的教义，远古的火，幸福的人类<br>是远过遥不可及的梦境<br>最美的幻境，我却摸得着<br>因为我爱你</p>
<p>纯白无暇的城堡，伫立在半山腰<br>倘若一枚诸神手中的白棋<br>轮到我下黑棋，我很镇定<br>因为城堡旁点缀的花，五彩缤纷<br>快围成了一圈，就差<br>甜蜜的花蕊<br>甜蜜的<br>你</p>
<p>20170530</p>
<p>「论的的不休」</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我爱你，一朵含苞待放的花&lt;br&gt;我爱你，甜蜜的花蕊&lt;br&gt;当我走在尸骨的丛林中，和陌生的幽魂握手时&lt;br&gt;我不害怕，因为&lt;br&gt;甜蜜的花蕊就在一旁&lt;br&gt;莹莹笑着&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爱你，甜蜜的花蕊&lt;br&gt;当地心的岩浆喷薄而出，挑战天空的威严&lt;br&gt;我半握双拳，沐浴在火中&lt;b
    
    </summary>
    
      <category term="诗歌" scheme="http://wangmutian123.com/categories/poem/"/>
    
    
      <category term="poem" scheme="http://wangmutian123.com/tags/poem/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>博客事项</title>
    <link href="http://wangmutian123.com/2017/06/23/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E4%BA%8B%E9%A1%B9/"/>
    <id>http://wangmutian123.com/2017/06/23/博客事项/</id>
    <published>2017-06-23T07:21:40.000Z</published>
    <updated>2017-06-25T01:02:38.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="代码记录"><a href="#代码记录" class="headerlink" title="代码记录"></a>代码记录</h1><h2 id="本地调试"><a href="#本地调试" class="headerlink" title="本地调试"></a>本地调试</h2><pre><code>&gt; hexo clean
&gt; hexo g
&gt; hexo s --debug
</code></pre><h2 id="部署"><a href="#部署" class="headerlink" title="部署"></a>部署</h2><pre><code>&gt; hexo clean
&gt; hexo g
&gt; hexo d
</code></pre><h2 id="常用命令"><a href="#常用命令" class="headerlink" title="常用命令"></a>常用命令</h2><pre><code>&gt; hexo new &quot;postName&quot;  #新建文章
&gt; hexo new page &quot;pageName&quot; # 新建页面
&gt; hexo generate # 生成静态页面至public目录
&gt; hexo server # 开启预览访问端口(默认端口4000，&apos;ctrl+c&apos;关闭server)
&gt; hexo deploy # 项目部署
&gt; hexo help # 查看帮助
&gt; hexo version # 查看Hexo的版本
</code></pre>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;代码记录&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#代码记录&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;代码记录&quot;&gt;&lt;/a&gt;代码记录&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;本地调试&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#本地调试&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;本地调试&quot;&gt;&lt;/a
    
    </summary>
    
      <category term="技术" scheme="http://wangmutian123.com/categories/tec/"/>
    
    
      <category term="blog" scheme="http://wangmutian123.com/tags/blog/"/>
    
      <category term="hexo" scheme="http://wangmutian123.com/tags/hexo/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
