<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>王牧天</title>
  <subtitle>Hello,Galaxy.</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://wangmutian123.com/"/>
  <updated>2017-08-23T13:45:08.000Z</updated>
  <id>http://wangmutian123.com/</id>
  
  <author>
    <name>Wang Mutian</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>山茶花</title>
    <link href="http://wangmutian123.com/2017/08/23/%E5%B1%B1%E8%8C%B6%E8%8A%B1/"/>
    <id>http://wangmutian123.com/2017/08/23/山茶花/</id>
    <published>2017-08-23T13:43:00.000Z</published>
    <updated>2017-08-23T13:45:08.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>漫步在爱因斯坦赤道，<br>双手捧起一朵，蜡黄<br>而挺直脑袋的山茶花，<br>花里住进你的影子。</p>
<p>你甜蜜而威严地弥漫着香味，<br>如潺潺，如湃湃，如<br>从地球的一端，<br>横冲直撞到另一端。</p>
<p>啊，我曾是山茶花影子的影子。</p>
<p>踽踽在红岸基地，<br>月拉长我的虚影，优美<br>却如刚从水中捞上来，<br>水是你，是我。</p>
<p>山茶花一如往昔，<br>用白垩纪的溪水，浇灌出<br>第二基地的智慧。</p>
<p>啊，我只是山茶花影子的影子，<br>捧着山茶花，坚定着<br>信念，和由信念衍生出<br>我的宇宙。</p>
<p>20170823</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;漫步在爱因斯坦赤道，&lt;br&gt;双手捧起一朵，蜡黄&lt;br&gt;而挺直脑袋的山茶花，&lt;br&gt;花里住进你的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你甜蜜而威严地弥漫着香味，&lt;br&gt;如潺潺，如湃湃，如&lt;br&gt;从地球的一端，&lt;br&gt;横冲直撞到另一端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，我曾是山茶花影子的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p
    
    </summary>
    
      <category term="诗歌" scheme="http://wangmutian123.com/categories/poem/"/>
    
    
      <category term="poem" scheme="http://wangmutian123.com/tags/poem/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>罗素和索菲</title>
    <link href="http://wangmutian123.com/2017/07/18/%E7%BD%97%E7%B4%A0%E5%92%8C%E7%B4%A2%E8%8F%B2/"/>
    <id>http://wangmutian123.com/2017/07/18/罗素和索菲/</id>
    <published>2017-07-18T13:08:57.000Z</published>
    <updated>2017-07-18T13:11:09.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>对于一名不喝酒的人而言，纸醉金迷只体现在他人身上。</p>
<p>很多伙计说：「嘿，哥们，酒可是个好东西。」忧愁、烦恼都是九天之外的云彩，飘向外太空；还会拉一把伤心欲绝，走向悬崖的人。古人李白的酒，诗，剑成为感情的附着品，灵魂的调剂品，如寄生蟹和螺壳，身体已蕴含酒味。「你看，酒还可以引爆感情，灵感。」</p>
<p>可酒也是毒品，是杀人的枪。</p>
<p>《纸牌屋》中有个人物，叫彼得·罗素；戒酒，戒毒，竞选州长。走往正途的道路充满诱惑，一杯酒出现，仿佛一场美妙的烟花表演炸出了漫天大火，火光中罗素翩翩起舞，用满口胡话搞砸了事后的消防灭火行动。他用酒言酒语为自己埋下了丧钟。但导演和编剧在他身上点缀了人性之善，难得一见；角色让人铭记。</p>
<p>类似之处，《刀锋》中，毛姆刻画了一名女子，索菲，沦落为一名酗酒的妓女。男一号拉里——精神，人格，人性俱佳——让人感到虚幻，摸不着看不透，为了救赎她的灵魂，愿与她结婚，还帮她戒酒；然而她消失在轨道上，莫名消失，无声无息。拉里找不到她，仿佛她只是一团火焰，又回到世间熔炉中。</p>
<p>另一名女子，伊莎贝尔，在与索菲戒酒期吃饭时，发现她看酒的眼神：</p>
<blockquote>
<p>她那双精疲力竭的可怕眼睛盯着那酒瓶，跟着它打转，活像是一条蛇盯住了一只羽毛未丰、正扑扇着翅膀的小鸟。我知道为了能喝上一口，她会不惜把灵魂都给出卖的。</p>
</blockquote>
<p>计上心来，伊莎贝尔邀请她来家，独自一人，还留下一瓶酒放在座位旁，像是饕餮，张嘴等她进来。喝了一口，破戒的心态与辜负即将到来的婚姻宛如两条巨蟒，缠着她无法呼吸，索性逃离这个世界。</p>
<p>一杯酒杀了一个人。</p>
<p>人控制自己，在某些方面仿佛是一种类型二加工的表现；与自主心智背道而驰。</p>
<p>如果一家调酒师——和理发师一样——呐喊道：「本人的调酒技艺十分高超，誉满全城。我将为本城所有不愿调酒，不会调酒的人调酒，我也只给这些人调酒。我对各位表示热诚欢迎！」有一天，他发现自己非常想喝酒。</p>
<p>那他怎么控制自己呢？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;对于一名不喝酒的人而言，纸醉金迷只体现在他人身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多伙计说：「嘿，哥们，酒可是个好东西。」忧愁、烦恼都是九天之外的云彩，飘向外太空；还会拉一把伤心欲绝，走向悬崖的人。古人李白的酒，诗，剑成为感情的附着品，灵魂的调剂品，如寄生蟹和螺壳，身体已蕴含酒味。「你看
    
    </summary>
    
      <category term="文章" scheme="http://wangmutian123.com/categories/essay/"/>
    
    
      <category term="essay" scheme="http://wangmutian123.com/tags/essay/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>桃花源</title>
    <link href="http://wangmutian123.com/2017/07/04/%E6%A1%83%E8%8A%B1%E6%BA%90/"/>
    <id>http://wangmutian123.com/2017/07/04/桃花源/</id>
    <published>2017-07-04T07:55:56.000Z</published>
    <updated>2017-07-11T13:29:57.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>修改中</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;修改中&lt;/p&gt;

    
    </summary>
    
      <category term="小说" scheme="http://wangmutian123.com/categories/novel/"/>
    
    
      <category term="novel" scheme="http://wangmutian123.com/tags/novel/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小城湖边之夜</title>
    <link href="http://wangmutian123.com/2017/06/27/%E5%B0%8F%E5%9F%8E%E6%B9%96%E8%BE%B9%E4%B9%8B%E5%A4%9C/"/>
    <id>http://wangmutian123.com/2017/06/27/小城湖边之夜/</id>
    <published>2017-06-27T13:11:15.000Z</published>
    <updated>2017-08-23T13:41:50.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>修改</p>
<p>20170627</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;修改&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20170627&lt;/p&gt;

    
    </summary>
    
      <category term="诗歌" scheme="http://wangmutian123.com/categories/poem/"/>
    
    
      <category term="poem" scheme="http://wangmutian123.com/tags/poem/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>花鸟岛上的神</title>
    <link href="http://wangmutian123.com/2017/06/25/%E8%8A%B1%E9%B8%9F%E5%B2%9B%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%A5%9E/"/>
    <id>http://wangmutian123.com/2017/06/25/花鸟岛上的神/</id>
    <published>2017-06-25T00:58:52.000Z</published>
    <updated>2017-06-25T01:01:34.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>渡轮直达花鸟岛，若不是冬季，旅游淡季，这次行动也不会选在这。</p>
<p>渡轮上，总有不少风景。有个日本人，第七天才到，说花鸟岛上有宝藏，是伊耶那美在创造日本列岛时预感到自己终将回归混沌，留下小片残缺的灵魂埋于此岛。那还是他醉意朦胧时无意间透露（上船后一直在喝酒）。船到中途，一股海风袭来，或是吹醒了他——狠狠扇了自己两巴掌，脸颊两侧的肉都渗出血来。往后便是缄默。还有个人，身着深褐色中山装，梳三七头，眼袋泛黑而下垂，沉默寡语，一路上在看花鸟灯塔的结构图。而他的同伴，或许是助理，却略显痴呆，行动迟缓。他称他为教授。</p>
<p>安木后来才想明白。这三人不像旅客，更像是开了翅膀的雄孔雀，安静地站在那，等人来驻足欣赏；就仿佛在故意吸引某些人。</p>
<p>安木在渡轮上待满一周，却苦于回忆这不停地折返。他铁定面色苍白，但白中透露些许红潮，仿若初生霞光，宁静中蕴含着聚变的能量。他在观察，比众多人都默默无声。他还发现，人类似是征服了海洋，塑料袋和异味渗透至海平面。他亲眼目睹一条鱼在海水中，被塑料袋绞死。</p>
<p>第七天的最后一趟，安木下船，又一次踏上花鸟岛——上午乘船，下午下船，晚上住在岛上。时值日暮西归，岛上雾气萦绕，是一群顽皮的幽灵，湿糯糯，黏在脖子上，还往领口和袖口钻。他驻足在原地，原已跨出的右脚——本已雀跃地想向前冲去——重新收拢，归位，再次正视这座幽灵岛屿。远方塔顶的氙气聚光灯环绕四周，他对下表，每分钟一圈。一如往常。此刻岛屿上显得过分寂静。同一批下船的人不知去向，没有说话音，唯独风声；在幽灵遮掩下，没留下脚印，只剩几条退潮时残留着的孤独石斑鱼，可怜兮兮地一跃，休息会再一跃。他收回目光，紧了下脖子，朝民宿走去。</p>
<p>民宿。他看到日本人和教授在大厅交谈，便点了份茶水，一屁股坐在布艺沙发上，自顾自听着。那两人毫不在意，在讨论屋后林园。</p>
<p>日本人说：“胡教授，这林子的布局是有规律的嘛。八卦，还是……奇门遁甲？”</p>
<p>胡教授咧嘴一笑，道：“佐藤先生，虽然我去过，但还真不清楚。我只研究灯塔。我喜欢它带去的光明，指引迷途之人步入归途。”提到灯塔时，安木刻意多看了他两眼。</p>
<p>佐藤看起来对胡教授的搪塞习以为常。没有任何先兆，他转向安木：“这位先生，您去过屋后的林子吗，觉得如何。”</p>
<p>安木一愣，他一面回忆，一面直视佐藤。他半边头发似被烫伤过，一小块头皮满布瘢痕；身着西装，就在这几秒内还下意识抚摸一下领带，捋顺至笔挺，可以说正统，或是刻板、迂腐；汉语流利，像在中国待了不少年，声音略显沉闷，让人不愉快。他不知道之前他俩聊了什么，思索片刻，说：“是佐藤先生吗……我还没去林子看过，不好说。据我所知，奇门遁甲不是简简单单由林子就能做成的。我建议您去隔壁的桃花岛上，听说那儿有座桃花阵。”</p>
<p>胡教授诧异地瞥了眼安木。安木不留痕迹地点了点头。</p>
<p>佐藤面无神色，用吩咐的语气说：“那你真该去看看林子。”</p>
<p>安木耸耸肩，毫不在意。他只为要事而来。接下去这段时间，没人说话，只余胡教授喝茶的咕噜声。屋外的幽灵总想飘进来，黏在门窗上，像纸糊的窗花。</p>
<p>胡教授喝干一杯茶，让服务员加水，顺便说：“佐藤先生，背后有人指指点点，说您来是挖宝的？”</p>
<p>话题引到日本人身上，他并不以为意：“我崇拜伊耶那美。每去一个地方都会这样说。这是我人生的信条。与你热爱灯塔一样，人活着总要有追求和向往。”</p>
<p>安木觉得教授极有可能是那个人。冬季来岛上调研灯塔，事情没这么凑巧。更何况这几天的观察，尤其是助理。时辰尚早，天还未黑透。丝丝缕缕的光芒化为一柄柄利剑，不惧幽灵，争取在这土地上留下今日最后的璀璨。</p>
<p>三天前，他首次入林。里面布满凋谢的花，落败的亭子，若隐若现的残木。真有趣，他想着，因为这一切像他遥远而古老的故乡。楼兰。这名字多么美妙而神奇。他时常梦见它，从辉煌到衰落，再重塑辉煌。</p>
<p>古人生活在沙漠中，缺乏水源。水即神灵。他们不愿落到“上无飞鸟，下无走兽，遍及望目，唯有死人枯骨”的地步，就集结各方有识之士，商讨对策。有个僧人说迁都，但在具体位置上争吵不休，有不少人反对，认为这是逃避，不是勇士之举。于是，就有勇士提议进攻玉门关，夺取汉人城池，但其余人一声不吭。最终，有个神官，来自美索不达米亚平原，提议说为何不自己降雨，永绝后患。他还搬出巴比伦伟大的空中花园。若建造一个空中花园，能人为控制降雨，既能展现浩荡之国威，又能改善枯竭之现状。那水从何处来。众人口径一致，用祭坛引地水升天。那地水何处来。最终，一名德高望重的祭祀（出生于楼兰，年幼四处留学，是一名传奇祭祀）一锤定音：我已与水神对话，得知两种水源，一是地下水，只要祭坛建成，就会缓慢累积；二是鲜血，一人血量可抵半天雨量。先建造祭坛，一旦建成雨水有望；空中花园只能操控而已。</p>
<p>那天晚上，君主亲自接见这几位有识之士，聘请他们当护国神使，为建造祭坛献计划策。同时，请求他们保密。经过一千零一个夜晚，庞杂的祭坛，迷宫般悄无声息地拔地而起。当晚，君主逐个接见神使，又逐个杀害。轮到祭祀时，他发觉风沙中掺杂细微的湿润，漆黑夜空群星隐匿，远处有乌云压近，便躲开众人，逃之夭夭。雨下了整整七天，浇灌着楼兰，滋润着君主前所未闻的声誉。</p>
<p>祭坛全貌是以各个村落为拐角的迷宫，高墙耸立；建造各类神话巨像，佛塔殿堂，不知名的荆棘，散落巨量陶片、钱币、木简、首饰；每条道——不论大小，不管是否死路——都挖有沟渠，以引出地下水。正中心是用无数人命（战争俘虏）堆成的祭坛。鲜血就是在那而洒。</p>
<p>林子的布局与祭坛甚是相近。</p>
<p>林子里还有人，是那名助理。他打声招呼：“这林子蛮有趣的。”</p>
<p>助理瞥了他一眼，没说话。</p>
<p>“我觉得林子里东西摆放挺有趣。”安木试图套话，而助理闷声不吭，“你喜欢林子吗，我喜欢。我们可以一起研究。”</p>
<p>“你是谁？”助理说话简洁利索，蕴含着威胁。由此可见，他不善于遮掩情感。</p>
<p>安木沉默着，有一瞬间，林子里连呼吸声都不存在。唯独死亡的呼啸声。他谨慎地回答：“当我是梦中人。我听说你们是来调研灯塔？那家伙有点年代了啊。”</p>
<p>“教授说灯塔是他生命的延伸。”助理仿佛忘记之前威胁的口吻，不过说完便自顾自走了。</p>
<p>“告诉教授，我也研究灯塔，尤其是频率……请把我们的对话转告给他。”说完这句话，安木未曾注意到助理有丝毫停顿，反而加快步伐。</p>
<p>他又随便转了下，捡起几块瓦片，有些完全支离破碎，有几个缺了角。奇怪之处是上面有图案，像是祭祀的画像。</p>
<p>祭祀跑了后，国王大为震怒，速即派人出去抓捕。显然祭祀更了解迷宫，轻松甩掉追兵，投奔婼羌；却引来国王的愤怒，一举灭了婼羌。他又先后投靠小宛、精绝、且末等国，但均被楼兰吞并。最终，祭祀在赶往匈奴途中被国王截杀。临终前，他饮恨诅咒楼兰，说会生生世世记住这一切。当然，这只是一个笑话。</p>
<p>安木此刻已经肯定，这林子是楼兰后人所建。他吃力地按捺跳跃的心，收拢飘动的影子，抚平展翅的灵魂。梦中的预言即将来临：同胞重逢，血祭当场，祭坛重现，神力降临，掌握自然之力；待建成空中花园，即可成神。世界将为之俯首称臣。21世纪只有一个主题曲：楼兰。</p>
<p>他毕生研究吐火罗语。两年前，注意到暗网上有单生意——翻译一本古籍的复刻本。研究后，察觉古籍为假，暗藏密语是真——寻找楼兰同胞。有回复“古籍讲解了一座祭坛，您有其他相关资料吗？比如陶片，简牍，或是梦境……”一天之内，传来“敦煌在隔壁，花园在梦境。”一来二去，对话中直指线下重逢。定在今日，花鸟岛上，午夜时分，看到灯塔变为每50秒一圈时，第二天清晨赴林子相见；若没看到，另择佳日。</p>
<p>梦境死缠烂打着他，以及每位楼兰后人；而他甘愿为祖先夙愿奉献一生。这导致他有欲望；而有欲望的人像条小鱼，被钓竿摆弄，从远古到现代，从小溪至大海。他一向谨慎对待细枝末节，学会控制自己，举止、呼吸，甚至睁眼睡觉，不敢说梦话。他怕被人当成异教徒。他奉行深思熟虑，又倾听祖先的指引；他嗤之以鼻神灵学说，又惊恐反反复复的梦境——或许在他内心深处，孕育出一滴渴望神力的水珠。</p>
<p>那天，未来神力的掌控者退出林子，带着满脸胜利。而现在，他依然椭圆脸，高鼻梁，满脸谦卑和温和。他在意刚才教授的反应，尤其是那一撇，如此诧异。</p>
<p>教授依然在喝茶，日本人在看报纸。幽灵在屋外徘徊，随着渐起的风声敲打着门窗，还有内心的门窗。他酝酿片刻，打破平静：“佐藤先生，您说的林子奇特吗？”</p>
<p>佐藤将报纸折叠好，恢复成原本模样，道：“我觉得奇怪，但不甚清楚。”</p>
<p>安木看了眼教授，把早已想好的话说出来：“我虽然没去过，但是我在地图上看过俯视图。不论是否有讲究，林子供人遮阴、休憩、玩耍，或许还能看一场困兽犹斗；这不就是人生缩影吗？每个人心中都有一处林子，它能遮掩你的目的，想法……甚至你的梦境——管它波光粼粼，还是惊涛骇浪。中国传统博大精深，林子为何而造，用何种材质，布局为何，上下五千年，谁又能无所不知，何必事事追究透彻呢？就连我们心中都可能有五千个林子。”</p>
<p>这句话把俩人的目光都吸引过来。安木注意到教授的眼珠有波光转动，似乎有话要脱口而出。</p>
<p>佐藤也是奇怪，他答非所问；说的话更奇怪：“神会在梦中保佑我们。”</p>
<p>话题戛然而止，仿佛是因为有三个人在场。教授看佐藤重新把报纸张开，便起身回房了。安木虽然在脑海里回忆之前发生的一系列细节，仍注意到教授背对着日本人，回头望他的两眼。</p>
<p>安木思考过日本人的身份，但不清楚教授和日本人交谈过什么。他不愿多想。没过多久，安木在前台询问到教授的房间，寻了过去。一路上，他觉得胃部一阵痉挛，泛起酸味，呕向嘴角，不由放缓脚步，重新回忆。暗网对话为真，不是圈套。他判断教授是楼兰后人。他不清楚，往前一步是天堂还是地狱。或许这缠绕的梦境，虚幻的未来最初只是心中一粒种子，经年累月，养育成林子，郁郁葱葱。他看着走廊里的木板，印象派壁画，刺眼的灯光，幻化成一座座祭坛，一场场大雨。他想掌控身体，支配灵魂，不想被梦境折磨。他踱步至教授门口，想要敲门，终又放下。慢慢回到自己房间，关上灯，静坐在窗口。</p>
<p>十二点准，灯塔变为50秒一圈。</p>
<p>安木原本水杉树般笔挺的身体徒然崩塌，无边落叶漫天飞舞，树干支离破碎，变成一条软绵绵的虫子，全身粘在椅子上。安木闭上眼，任思绪纷飞，然而脑袋里空空如也。就这样，黑暗和虚无吞噬了他。房间里仿若无人存在。直到唏嘘的叹气声传出，他站起来，笔挺如另一颗水杉树。打开房门，走向黑暗，轻声敲门：“胡教授，在吗？”</p>
<p>“是谁？”略带警觉。</p>
<p>“花鸟岛上，午夜时分。是我。”</p>
<p>门打开，教授还未洗漱，头发纠缠在一起，若不是脸依然是那张脸，当真认不出。他面色苍白，眼神却热烈，像是一名刚夺冠的年轻运动员：“果真是你，进来吧。”声音没有丝毫惊讶。</p>
<p>安木把门带上，直截了当：“我曾考虑过是不是那位日本人。”</p>
<p>“我也考虑过，是有点像……不过你出现了。”</p>
<p>安木期盼地望着教授：“你还知道其他同胞吗？”</p>
<p>“不知道。我广撒网，只在暗网上碰到你。我俩足够了。光辉即将重见天日。”</p>
<p>灯塔依然在转动，驱赶幽灵。没人注意到这个房间，两位同胞——仿佛是多年好友——重逢，交流没有丝毫生硬。</p>
<p>安木满脸严肃，问：“教授，你应该知道。重逢是个重要的仪式，明早需要血祭。祭品不能是我俩。你有准备吗？”</p>
<p>教授开怀大笑：“我早想到了，所以我招收了一名临时的，有病症的助理。他没家人，更没后顾之忧。”</p>
<p>“助理？我碰到的那个？”</p>
<p>“对。我让他每天逛林子，看有谁在那。你还让他转告一些话吧，之后我就注意你了。”</p>
<p>“你跟他说过什么吗？”</p>
<p>“我只跟他说，这次调研是神的旨意。每天灌输。他现在甘愿为神做任何事。我，哦不，我们就是神。”说完，教授忍不住大笑起来，面目狰狞，引起树木颤抖，海浪咆哮。这是安木见过所有宗教中最恐怖的神。</p>
<p>“为什么选择在这个岛上？”</p>
<p>“神的安排。若不是冬季，旅游淡季，这次行动也不会选在这。总之，祭坛在这，等我们掌握神力后，直指日本。”教授说神的时候，俨然在说自己。</p>
<p>“早上见。胜利即将到来。”安木退出房间。</p>
<p>“胜利已经到来，我看到它了。”教授笑着说。</p>
<p>走廊里，黑暗躲进角落，屋外幽灵撤退，或是恐惧神的威严。安静，万籁无声。</p>
<p>安木没料到会睡过头。他醒来时，太阳已透过窗户漫射至房间。当真温暖，像是夏天已到来。天空中，光线的颜色五彩缤纷，均为暖色调。预兆为吉。</p>
<p>不过楼下吵吵闹闹，轰鸣声攥着安木下楼询问：“怎么了？”</p>
<p>一群人纷纷解答：“林子里死了两个人，警察已经来控制住嫌疑犯了。”</p>
<p>“好像是一个中年人被他同伴用石头砸死了，然后又被日本人砸死了。”</p>
<p>“那是教授被他助理……活生生砸死啊，据说脑浆都飞到奔跑过去的日本人脸上。就是不知道为什么日本人看到后和助理纠缠在一起。”</p>
<p>安木默默听着，不时表达惋惜之情。他又要回忆，细致而详细地——是否有路人看到些什么。</p>
<p>昨晚大厅，教授回屋，他向日本人告辞，往屋外走去。林子旁，再一次碰到助理，便说：“又见面了。”</p>
<p>助理点点头，没说什么。那时，他通过每天的观察和交谈，得知助理——临时雇佣，脑部有损伤，太过容易接受他人的信息，只认为教授来调研灯塔——有可能就是祭品。</p>
<p>他接着说了一串话：“灯塔，我感兴趣，你已告诉了教授，是吗？他跟我说了。就在刚才，屋内大厅里。我跟你们是一伙人。否则我也不会关注林子和灯塔。你有疑惑是吗？不要紧。他有没有说什么时候改变灯塔的频率？不回答吗？今晚，让你去吧。不用疑惑，他都告诉我了。你不信？那你可以去问他……你不用现在就去找他，我告诉你一个秘密。你知道神吗？原来他告诉你了，那我告诉你有关生死的秘密。”</p>
<p>助理果真停下脚步。安木说：“等你在灯塔那边改好频率，就赶来教授房门外。不用进来，就在门外偷听。他会说出处置你。但我要提醒你，当知道这一切后，你要闷声不吭，回到你房间等我。我会告诉你如何解决。他许诺你将成为神？那我还会告诉你真正成神的方法。把房间名告诉我。你先去完成他给你的任务吧。”</p>
<p>这时确定没有他人存在。更晚的谈话，就更没人听到了。回忆终告段落，暗网也没留下任何脚印。</p>
<p>安木心想：我说过，会生生世世盯住你们。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;渡轮直达花鸟岛，若不是冬季，旅游淡季，这次行动也不会选在这。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渡轮上，总有不少风景。有个日本人，第七天才到，说花鸟岛上有宝藏，是伊耶那美在创造日本列岛时预感到自己终将回归混沌，留下小片残缺的灵魂埋于此岛。那还是他醉意朦胧时无意间透露（上船后一直在喝酒）。船到中
    
    </summary>
    
      <category term="小说" scheme="http://wangmutian123.com/categories/novel/"/>
    
    
      <category term="novel" scheme="http://wangmutian123.com/tags/novel/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我爱你，甜蜜的花蕊</title>
    <link href="http://wangmutian123.com/2017/06/24/%E6%88%91%E7%88%B1%E4%BD%A0%EF%BC%8C%E7%94%9C%E8%9C%9C%E7%9A%84%E8%8A%B1%E8%95%8A/"/>
    <id>http://wangmutian123.com/2017/06/24/我爱你，甜蜜的花蕊/</id>
    <published>2017-06-24T01:27:09.000Z</published>
    <updated>2017-06-25T01:02:28.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我爱你，一朵含苞待放的花<br>我爱你，甜蜜的花蕊<br>当我走在尸骨的丛林中，和陌生的幽魂握手时<br>我不害怕，因为<br>甜蜜的花蕊就在一旁<br>莹莹笑着</p>
<p>我爱你，甜蜜的花蕊<br>当地心的岩浆喷薄而出，挑战天空的威严<br>我半握双拳，沐浴在火中<br>拳中的是<br>甜蜜的花蕊</p>
<p>甜蜜的花蕊<br>是内心的教义，远古的火，幸福的人类<br>是远过遥不可及的梦境<br>最美的幻境，我却摸得着<br>因为我爱你</p>
<p>纯白无暇的城堡，伫立在半山腰<br>倘若一枚诸神手中的白棋<br>轮到我下黑棋，我很镇定<br>因为城堡旁点缀的花，五彩缤纷<br>快围成了一圈，就差<br>甜蜜的花蕊<br>甜蜜的<br>你</p>
<p>20170530</p>
<p>「论的的不休」</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我爱你，一朵含苞待放的花&lt;br&gt;我爱你，甜蜜的花蕊&lt;br&gt;当我走在尸骨的丛林中，和陌生的幽魂握手时&lt;br&gt;我不害怕，因为&lt;br&gt;甜蜜的花蕊就在一旁&lt;br&gt;莹莹笑着&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爱你，甜蜜的花蕊&lt;br&gt;当地心的岩浆喷薄而出，挑战天空的威严&lt;br&gt;我半握双拳，沐浴在火中&lt;b
    
    </summary>
    
      <category term="诗歌" scheme="http://wangmutian123.com/categories/poem/"/>
    
    
      <category term="poem" scheme="http://wangmutian123.com/tags/poem/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>博客事项</title>
    <link href="http://wangmutian123.com/2017/06/23/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E4%BA%8B%E9%A1%B9/"/>
    <id>http://wangmutian123.com/2017/06/23/博客事项/</id>
    <published>2017-06-23T07:21:40.000Z</published>
    <updated>2017-06-25T01:02:38.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="代码记录"><a href="#代码记录" class="headerlink" title="代码记录"></a>代码记录</h1><h2 id="本地调试"><a href="#本地调试" class="headerlink" title="本地调试"></a>本地调试</h2><pre><code>&gt; hexo clean
&gt; hexo g
&gt; hexo s --debug
</code></pre><h2 id="部署"><a href="#部署" class="headerlink" title="部署"></a>部署</h2><pre><code>&gt; hexo clean
&gt; hexo g
&gt; hexo d
</code></pre><h2 id="常用命令"><a href="#常用命令" class="headerlink" title="常用命令"></a>常用命令</h2><pre><code>&gt; hexo new &quot;postName&quot;  #新建文章
&gt; hexo new page &quot;pageName&quot; # 新建页面
&gt; hexo generate # 生成静态页面至public目录
&gt; hexo server # 开启预览访问端口(默认端口4000，&apos;ctrl+c&apos;关闭server)
&gt; hexo deploy # 项目部署
&gt; hexo help # 查看帮助
&gt; hexo version # 查看Hexo的版本
</code></pre>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;代码记录&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#代码记录&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;代码记录&quot;&gt;&lt;/a&gt;代码记录&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;本地调试&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#本地调试&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;本地调试&quot;&gt;&lt;/a
    
    </summary>
    
      <category term="技术" scheme="http://wangmutian123.com/categories/tec/"/>
    
    
      <category term="blog" scheme="http://wangmutian123.com/tags/blog/"/>
    
      <category term="hexo" scheme="http://wangmutian123.com/tags/hexo/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
